蘋果踢爆：稱查酒店價格變確認預訂 港男被過數6,000元 agoda退代金券

2019年02月07日

蘋果踢爆：稱查酒店價格變確認預訂
港男被過數6,000元 agoda退代金券

馮先生早前透過agoda查閱酒店價格，被收取6,000元。姜偉康攝

聲稱提供全球75萬間酒店預訂服務的網站agoda，因經常提供折扣優惠而受消費者歡迎；然而，用家馮先生去年查閱酒店價格時，被誤當成預訂及確認付款，雖即時取消預訂卻仍被收取6,000元，其後經多番交涉，只獲agoda退回代金券，並需於三個月內使用。專家懷疑事主是錯撥滑動付款功能，並指此「一鍵下單」（one click）功能，對消費者存在一定風險。

記者：潘婉玲

相關新聞：一鍵下單有風險 忌儲存信用卡資料

agoda手機應用程式在進入預訂程序後出現「滑動以即時付款」，輕掃屏幕便確認付款。

馮先生夫婦計劃下月底與友人前往泰國布吉島旅遊，去年10月31日，他透過agoda手機應用程式，預訂當地三間雙人房，三日兩夜共5,900多元，並以妻子信用卡付款；一星期後，馮先生收到agoda發出的電郵，指同一間酒店有折扣優惠，馮於好奇心驅使下，點擊電郵再進入應用程式，馮先生指，由於必須按「預訂」按鈕方可查閱房價總額，「我冇入過任何資料，都唔知收咗錢」；約一分鐘後，其妻即來電告知，其信用卡被收取逾6,000元，馮先生立刻按下「取消預訂」，不久後即獲發電郵，確認預訂已取消。

直至今年1月中，馮先生查閱太太的信用卡月結單時，嚇然發現信用卡被收取逾6,000元，於是立刻向agoda查詢，獲電郵回覆指早前誤訂的房型為不可取消，亦不設退款；馮先生大感不滿，與agoda周旋後，獲答應退回等額的代金券，惟需於三個月內使用。

否認按「滑動以即時付款」

馮先生批評agoda處理客戶資料不當，他在沒有任何驗證情況下，以早前儲存的資料便為其預訂酒店並過數收款，擔心一旦遺失手機，賬戶極可能遭盜用隨意預訂酒店；而agoda只退回代金券，做法亦不當。

《蘋果》實測發現，若曾於agoda預訂酒店，應用程式會儲存用家的個人及信用卡資料；記者搜尋馮先生預訂的酒店，並進入預訂程序，用家資料已一目了然，不用再次輸入。而底部有「滑動以即時付款」，即只需輕掃屏幕便確認付款，一旦錯手誤觸這「一鍵下單」（one click）功能便可能被扣數；但馮先生強調，自己並沒有輕掃屏幕便被確認付款。就有關投訴，《蘋果》曾向agoda查詢，惟截稿前未獲回覆。

蘋果踢爆

強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
市民擅放煙花 危及馬鐵安全

下一則
下一則
一鍵下單有風險 忌儲存信用卡資料

自己on9

Agoda

先進

如果係變成携程網
連登仔實話係支那垃圾呃錢

肯定佢自己on9

用開Agoda 訂房同格價都無出過事

一按即訂係好方便，我果時都覺得好兒戲咁，咩資料都儲存晒，㩒個掣就訂好左

所以一定係佢自己㩒錯啦

點解會儲存信用卡資料咁on9
唔驚比人盜用架咩

睇到一半覺得 就喺事主on9撳錯掣

我訂過都覺得兒戲，一推就過哂數

我每次過數前都要輸入卡後面三位數字安全碼，就算㩒錯制都過唔到數

乜要click預訂先睇到幾錢架咩？

禁入間酒店已經睇到哂咩房型幾錢啦，自己on撚9仲要擺上報俾人恥笑

自己柒左就屌人地錯
典型港豬

而家信用咭online俾錢唔係要收sms拎code先俾到？

個app 既default 係顯示一晚平均房價（未包稅）按一次預訂就見到總房價連稅，再掃一次就確認預訂。但可以轉個default 直接睇總房價連稅。

好撚濕9 呢d明屈你衝動/上腦幾秒

Agoda 又有新名

聲da

柒少陣幫幫忙

不過agoda係垃圾， 最優惠價格保證係唔包特價既房， 特價完既房都貴過人竟然無優惠保證， 正戇鳩

一撚定係條友撳錯掣，典型港畜自己做錯死都唔認，仲要屈返人轉頭

正常都唔會信用卡資料